# 12. Преобразование Барроуза-Уилера

Рассмотрим следующий алгоритм для преобразования некоторого слова:

1. в конце слова поставить маркер `*`;
2. составить список из текстов, которые получились при каждом циклическом сдвиге слова с маркером;
3. отсортировать список по алфавиту (учитывая, что маркер `*` должен располагаться в конце алфавита);
4. результат сложить из последних знаков текстов из отсортированного списка.

Циклическим сдвигом текста называется текст, который получили следующим образом - берутся некоторые расположенные в начале текста знаки и перемещаются (не меняя порядок знаков) в его конец.

Например, при использовании этого алгоритма для преобразования слова `BANANA` мы в результате получим `BNN*AAA`:

Текст с маркером | Циклические сдвиги | Отсортированный список | Результат
----------------|--------------------|-------------------|---------------
`BANANA*`       | `BANANA*`          | `ANANA*B`         | `BNN*AAA`
|               | `ANANA*B`          | `ANA*BAN`         |
|               | `NANA*BA`          | `A*BANAN`         |
|               | `ANA*BAN`          | `BANANA*`         |
|               | `NA*BANA`          | `NANA*BA`         |
|               | `A*BANAN`          | `NA*BANA`         |
|               | `*BANANA`          | `*BANANA`         |

## Вопрос

Какой получится результат, если использовать этот алгоритм для преобразования слова `BEBRAS`?

Впиши нужные символы без пробелов!

[Tekstikast]

## Ответ

Правильный ответ: `R*EBBAS`.

## Объяснение ответа

TODO

Текст с маркером | Циклические сдвиги | Отсортированный список | Результат
----------------|--------------------|-------------------|---------------
`BEBRAS*`       | `BEBRAS*`          | `AS*BEBR`         | `R*EBBAS`
|               | `EBRAS*B`          | `BEBRAS*`         |
|               | `BRAS*BE`          | `BRAS*BE`         |
|               | `RAS*BEB`          | `EBRAS*B`         |
|               | `AS*BEBR`          | `RAS*BEB`         |
|               | `S*BEBRA`          | `S*BEBRA`         |
|               | `*BEBRAS`          | `*BEBRAS`         |

## Это информатика!

TODO

## Категории

- Обработка текста
- Алгоритмы
